=====Vielen Dank für Ihr Interesse an OEBC! =====

OEBC entstand im Jahre 2010 nach dem Hilferuf eines Freundes der eine Oxid CE kompatible eBay Lösung suchte welche auch Varianten unterstützt. Aus dieser Idee formte sich OEBC in seiner heutigen Form. Dabei habe ich viele meiner Ideen zum Thema Web Applications verarbeitet und den alternativen Ansatz eines Webdesks umzusetzen versucht, mit dessen Hilfe sich die alltäglichen Aufgaben eines Shop Betreibers bequem im Browser erledigen lassen, ohne dabei an einen festen Arbeitsplatz gebunden zu sein.  

In den letzten 2 Jahren habe ich sehr viel meiner wenigen freien Zeit in das Projekt investiert und hoffe das es durch diese Veröffentlichung vielleicht doch den ein oder anderen Liebhaber finden wird. Viele der Apps sollten sich auch ohne große Probleme als Standalone Application ausgliedern lassen. Gerade da wie mir bekannt ist, es wenige gute und keine kostenfreien eBay Manager mit Varianten Unterstützung für Oxid CE gibt, bietet der Code für einige sicherlich eine schöne Möglichkeit daraus einen Nutzen zu ziehen. Ich würde mich freuen die Resultate früher oder später dann ebenfalls veröffentlicht zu sehen.

=====Screen Videos=====

Das Desktop
http://www.oebc.de/screenvideos/DasDesktop/index.html

File Manager
http://www.oebc.de/screenvideos/FileMan/index.html

KDesigner
http://www.oebc.de/screenvideos/kDesigner/index.html

GoogleTools
http://www.oebc.de/screenvideos/GoogleTools/index.html

-E- der eBay Manager
http://www.oebc.de/screenvideos/eBayManager/index.html

=====Downloads=====

Download URL:
https://github.com/alexander-pick/OEBC-Market-Management

Wer sich an der weiter Entwicklung von OEBC beteiligen möchte kann dies gern über den oben verlinkten GitHub Account tun. 
Wem OEBC einfach so gut gefällt der kann auch gern eine kleine Spende via Paypal senden, vielen Dank!

Paypal Email: alexander.pick@mac.com

=====Installation=====

Bitte lesen Sie sich die Installationsanleitung GENAU durch, es ist wichtig, das Sie alles wie hier beschrieben tun.

Quick Guide:

  * -	legen sie für OEBC ein neues Hosting wie z.B. eine Subdomain an, es funktioniert nicht in einem Ordner.
  * -	laden Sie die Dateien auf den Server
  * -	chmod 777 ./tmp
  * -	chmod 777 ./filesystem
  * -	rufen sie install.php auf
  * -	geben Sie im Installer alle Daten wie gefordert ein und drücken Sie „Installieren“
  * -	löschen sie install.php (sonst verweigert OEBC den Dienst aus Sicherheitsgründen und Sie sehen nur ein ERROR)

Wenn Sie -E- den eBay Manager in der Sandbox testen wollen, öffnen sie folgende Datei:

/apps/ebaymng/classes/eBay.inc.php

Dort können Sie zwischen Sandbox und Produktiv Umgebung umschalten. 
Ich habe -E- trotz Umkosten bereits zertifizieren lassen, -E- hat damit 1 Mio Aufrufe pro Tag und IP frei. 

Der Cronjob wird wie folgt eingerichtet:

*/5             *       *       *       *       /usr/bin/wget -q -O /dev/null http://<oebchosting>/components/cron.php

Viel Spass! 

=====Deinstallation=====

OEBC ist dazu entwickelt worden die Shop DB nicht permanent zu verändern, löschen sie einfach die angelegten Tabellen in der Datenbank, welche mit OEBC beginnen, das wars. Wenn Sie dann noch alle Daten vom OEBC Hosting löschen ist das auch schon alles gewesen. Testen Sie trotzdem nicht in einem Livesystem! Sie können leicht etwas über das Panel verstellen oder verändern.


=====Die Apps=====

In der hier veröffentlichten Version befinden sich mehrere Apps, die ich hier kurz anreisen möchte:

**-E-**
der OEBC eBay Manager, er erlaubt es Artikel mit Varianten an eBay zu übertragen und Auktionen zurück in den Shop zu holen, wo dann die Rechnungsstellung erfolgt. Der Datenaustausch wird von eBay via Cronjob abgewickelt, der je nach Bedarf einegsteltl werden kann. E wurde für den Einsatz mit einem Shop bereits einmal eBay Zertifiziert. Da der Key aber leider nicht im Klartext im Quellcode enthalten sein darf, u.a. um Missbrauch zu vermeiden, müßten Sie sich als Anwender selbst um einen Key via X.com bemühen. Dies ist allerdings kostenlos und relativ einfach zu bewerkstelligen. **-E- ist eine eBay certified Application!**

Die Auktionen können über ein einfaches System mit Smarty Tags gestaltet werden. Vorgefüllte SMARTY Variabelen enthalten bereits die notwendigen Angaben zu dem Artikel. Näheres hierzu finden sie innerhalb der App im Template Bereich.

**DropBox**
Mit der Dropbox App können Sie Dateien zwischen Ihrem Mac/PC/$sonstigesGerät und OEBC austauschen, z.B. die Versandadressen CSV von Orders. BETA!

**File Manager**
Hiermit können sie grundlegende Datei Operationen innerhalb des OEBC Dateisystem ausführen

**GenericExporter**
Mit dem Generic Exporter können sich Template basierend Exporte aus der Datenbank ausführen. Ein Export für Versandmarken ist bereits als Beispiel hinterlegt.

**KDesigner**
Diese Anwendung befindet sich noch ziemlich im Anfangsstadium und ist für den Produktiveinsatz absolut noch NICHT zu empfehlen. Es handelt sich dabei um ein Java Script und Ajax basierenden Katalog Designer. Sie gestalten sich eine Musterseite und er erzeugt Ihnen ein PDF Katalog der Shopdaten.

**Orders**
Hier können bezahlte Bestellungen eingesehen werden, Zahlungen vermerkt, Stornos und viele andere Dinge erledigt werden, für die man nicht unbedingt immer ins Shop Backend wechseln möchte. Ein Packlisten und CSV Export sind auch drin.

**System Settings**
Wie der Name schon sagt können hier einige Grundeinstellungen gemacht werden. Bitte mit Vorsicht verwenden.

=====Webdesk Features=====

Das Webdesk verfügt noch über eine Reihe von nützlichen Features wie virtuelle Desktops, Widgets und das wichtigste, das Plug-N-Play App Konzept, da einfaches Eingliedern der Apps in das System erlaubt. Sie können also einfach Apps löschen indem Sie den Ordner aus dem Apps Folder entfernen oder neu hinzufügen indem Sie diese einfach dort hinein kopieren.

Um die virtuellen Desktops zu nutzen, drücken Sie Strg+D und Strg+E, das aktuelle Desktop wird Ihnen oben links angezeigt.
=====Kompatibilität=====

Diese Version wurde zuletzt mit Oxid 4.4.x betrieben worde. Der Betrieb auf 4.5.x ist aber ohne weiteres möglich und wird auch bereits praktiziert.

Am besten funktioniert OEBC auf Firefox und Chrome.

=====Lizenz=====

OEBC steht unter GPL v3 und darf frei kopiert und zu ihren Zwecken angepasst werden. Der Quelltext wird unter Ausschluss jeglicher Gewährleistung zur Verfügung gestellt, in der Hoffnung, dass er für irgend jemand nützlich sein könnte. Einzelheiten zur Installation  finden Sie im README Datei im Install Ordner. Eine Kopie der GPL v3 Lizenz , sowie weitere Angaben zu den Lizenzen der in dieser Software verwendeten Frameworks und Klassen finden Sie ebenfalls dort.

=====Bugreporting=====

Die heute veröffentlichte Version war bereits so im Einsatz und funktioniert auch im täglichen Betrieb. Bitte bemerken Sie aber, dass ich diese Software komplett alleine entwickelt und nur mit 2 Shops im Einsatz hatte. Sie ist also nur einem begrenzten QA Prozess durchlaufen. Das sollte zwar die meisten Fehler aufgedeckt haben, aber es kann doch noch sein das sich kleinere Probleme im Code verbergen. Wenn Sie einen Fehler und eventuell eine Lösung dafür gefunden haben, können Sie gern einen Bugreport unter Folgender URL einstellen:

[[https://github.com/alexander-pick/OEBC-Market-Management/issues]]

Bei der Installation und dem Betrieb von OEBC sollten Sie in jedem Fall immer einen Fachmann zu rate ziehen.

=====Danksagung=====

Ich möchte mich bei meiner Freundin Frau Melanie Schneider für die Geduld bedanken, die Sie mit mir hatte während ich an diesem Projekt gearbeitet habe. 
Ein großes Dankeschön geht auch an Herr Christopher Krupsky von Q1-Store.com für die lange Zeit die er OEBC getestet hat.

===== Kontakt=====

Sie können mich gern jederzeit unter alexander.pick@mac.com kontaktieren. Bitte haben Sie Verständnis dafür, dass ich keinen größeren persönlichen Support für die Software leisten kann. Sollten Sie Interesse an weiter gehendem Installations Support , Customizing oder ähnlichem haben, wenden Sie sich bitte an mich unter info@pbt-media.com (Geschäftskontakt).

===== Lizenz Hinweise ======

OEBC steht unter GPL v3 und darf frei kopiert und zu ihren Zwecken angepasst werden. Der Quelltext wird unter Ausschluss jeglicher Gewährleistung zur Verfügung gestellt, in der Hoffnung, dass er für irgend jemand nützlich sein könnte. Einzelheiten zur Installation  finden Sie im README Datei im Install Ordner. Eine Kopie der GPL v3 Lizenz , sowie weitere Angaben zu den Lizenzen der in dieser Software verwendeten Frameworks und Klassen finden Sie ebenfalls dort.

  * FamFamFam Silk Icons - Mark James ( CC- Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0) )
  * jQuery – © by jQuery Project (GPL v2)
  * jQueryUI – © by jQuery UI Team (GPL v2)
  * jQueryBackstretch – © by Scott Robin (GPL v2)
  * Cufon – © by Simo Kinnunen (MIT)
  * Smarty – © by New Digital Group, Inc. (LGPL)
  * Dropbox Class – ©  by Rooftop Solutions
  * fpdf - Freeware by Olivier PLATHEY
  * fpdf textbox - Freeware by Martin Hall-May
  * WriteExcel Class - (c) jonny (LGPL)
